Kaebas Mihkel Bahn, et tüdruk Mari Perwik, on nisugust wale juttu tõstnud, et tema minust käima peale on saanud.
Sai Mari Perwik ette kutsutud, ja küsitud, kas see jut tõsi on, ja ta tunnistas, esitiks jah se on tõsi, Mihkel on minu juures käinud, ning seda häbemata tööd teinud. Aga pärast ometigid, mitmekortsede pärimiste läbi, tunnistas Mari Perwik, esitiks linna tee peal ühe tundmata mehega, ja teiseks, jälle ühe Salutaguse teumehega, kes sügisil soldatiks läind aga keik need jäid waleks, waid wiimaks tunnistas tõt üles, et Salutaguse Pila Jüri Bluman, keda ta ise teenib.
Ja Jüri Bluman, tunnistas isi ka seda tõsi olewad.
Ja Mihkel Bahn jäi süist lahti.
